<resources>
    <string name="app_name">Filmoteca_AndreRM</string>
    <string name="welcome_title">Bienvenido a Filmoteca</string>
    <string name="welcome_subtitle">Tu plataforma de contenido multimedia</string>
    <string name="btn_enter">Entrar</string>

    <!-- Login -->
    <string name="login_email_hint">Email</string>
    <string name="login_password_hint">Contraseña</string>
    <string name="login_button">Iniciar sesión</string>
    <string name="login_register_link">¿No tienes cuenta? Regístrate</string>
    <string name="error_email">Email incorrecto</string>
    <string name="error_password">Contraseña incorrecta</string>
    <string name="error_login">Email o Contraseña erroneos</string>


    <!--Registro-->
    <string name="register_username">Nombre Usuario</string>
    <string name="register_email">Correo Electrónico</string>
    <string name="register_telefone">Número de teléfono</string>
    <string name="register_passworld">Contraseña</string>
    <string name="register_passworld_confirm">Repite Contraseña</string>
    <string name="register_title">Nuevo Usuario</string>
    <string name="register_button_confirm">Registrar</string>

    <string name="register_error_empty">Rellena todos los campos</string>
    <string name="register_error_passworld">Las contraseñas deben ser iguales</string>
    <string name="register_error_user_exist">Ya existe un usuario con esta información</string>
    <string name="register_ok">Registro Exitoso</string>

    <!--Lista plataformas-->
    <string name="menu_ayuda">Ayuda</string>
    <string name="menu_acerca_de">Acerca de</string>
    <string name="menu_title_bar">Streamify</string>
    <string name="menu_title">Plataformas Streaming</string>

    <!--Películas-->
    <string name="film_title">Título</string>
    <string name="film_film">Películas</string>

    <string name="movie_roma">Roma</string>
    <string name="movie_miresarriba">No mires arriba</string>
    <string name="movie_novedadfrente">Sin novedad en el frente</string>
    <string name="movie_poderperro">El poder del perro</string>
    <string name="movie_sociedadnieve">La sociedad de la nieve</string>
    <string name="movie_irlandes">El irlandés</string>
    <string name="movie_pinocho">Pinocho</string>
    <string name="movie_dune">Dune:Parte II</string>
    <string name="movie_manhana">Mañana es hoy</string>
    <string name="movie_frozen">Frozen II</string>
    <string name="movie_espiritu">Spirited: ¡Qué vivo es el espíritu!</string>

    <!-- En res/values/strings.xml -->
    <string name="sinopsis_roma">En la Ciudad de México de principios de los años 70, Cleo, una joven empleada doméstica de origen mixteco, trabaja para una familia de clase media acomodada. La historia se desarrolla en el barrio de Roma, donde la vida aparentemente tranquila de la familia se ve sacudida por tensiones maritales y cambios sociales. Cleo no solo enfrenta sus propios desafíos personales, incluyendo un embarazo no planificado y una relación complicada, sino que también se convierte en el pilar emocional de la familia mientras esta atraviesa una profunda crisis. La película entrelaza magistralmente lo personal con lo político, retratando los disturbios estudiantiles de 1971 y la masacre del Jueves de Corpus Christi como telón de fondo de una narrativa íntima sobre desamor, soledad y resiliencia. Cada plano cuidadosamente compuesto por Alfonso Cuarón revela la belleza en lo cotidiano, mientras explora temas de clase, género y memoria en un México en transformación.</string>

    <string name="sinopsis_novedadfrente">Adaptación de la clásica novela de Erich Maria Remarque, esta película sigue a Paul Bäumer, un idealista joven alemán que, junto con sus amigos del colegio, se alista entusiastamente en el ejército imperial alemán durante la Primera Guerra Mundial. Motivados por discursos patrióticos y la promesa de gloria, pronto descubren la brutal realidad de la guerra de trincheras en el frente occidental. La película no solo muestra los horrores físicos del combate - el barro, las ratas, el gas mostaza, los ataques con bayoneta - sino también el desgaste psicológico que transforma a estos jóvenes en hombres desilusionados y traumatizados. A través de escenas visceralmente realistas, la cinta explora cómo la maquinaria de guerra consume la humanidad de todos los involucrados, alemanes y franceses por igual, cuestionando el nacionalismo, el heroísmo y el verdadero costo del conflicto que dejó una generación perdida.</string>

    <string name="sinopsis_miresarriba">La astrónoma universitaria Kate Dibiasky y su profesor, el Dr. Randall Mindy, descubren un cometa de tamaño planetario que se dirige directamente hacia la Tierra, con un impacto previsto en seis meses que causaría un evento de extinción masiva. Lo que comienza como un emocionante descubrimiento científico se convierte rápidamente en una pesadilla burocrática y mediática cuando intentan alertar al mundo. La película satiriza ferozmente la respuesta contemporánea a las crisis, con un presidente más preocupada por las elecciones intermedias, medios de comunicación que trivializan la noticia, magnates tecnológicos con soluciones egoístas y una población dividida entre la negación y el fanatismo. A medida que el cometa se acerca, la película se convierte en una alegoría sobre el cambio climático, la desinformación y la incapacidad humana para reaccionar ante amenazas existenciales, incluso cuando la evidencia es abrumadora.</string>

    <string name="sinopsis_poderperro">Ambientada en el Montana rural de 1925, la película presenta a los hermanos Phil y George Burbank, ganaderos exitosos pero emocionalmente distantes. Phil, inteligente, cruel y carismático, domina completamente a su hermano más amable pero pasivo. Cuando George se casa secretamente con Rose, una viuda solitaria, y trae a su hijo adolescente, Peter, a la granja, Phil inicia una campaña de intimidación psicológica contra ellos. Sin embargo, Peter, un joven aparentemente frágil pero astuto, comienza a observar detenidamente a Phil, descubriendo sus vulnerabilidades y secretos. Lo que sigue es un tenso juego psicológico de poder, deseo reprimido y venganza, donde las apariencias engañan y cada personaje esconde profundas capas de complejidad. La película explora la toxicidad de la masculinidad, la soledad del corazón rural americano y las formas sutiles en que el poder puede corromper y ser corrompido.</string>

    <string name="sinopsis_sociedadnieve">Basada en la tragedia real de los Andes de 1972, la película narra la historia del vuelo 571 de la Fuerza Aérea Uruguaya que transportaba al equipo de rugby Old Christians Club y algunos familiares a Chile. Después de estrellarse en medio de las montañas a más de 3,500 metros de altura, los 29 sobrevivientes iniciales deben enfrentar condiciones extremas: temperaturas bajo cero, falta de comida, avalanchas mortales y la desesperante espera de un rescate que nunca llega. A medida que los días se convierten en semanas, el grupo se ve forzado a tomar decisiones imposibles para sobrevivir, incluyendo el canibalismo de los fallecidos. La película examina no solo la lucha física por la supervivencia, sino también las complejidades morales, psicológicas y espirituales que enfrentan, así como los lazos humanos que se forman y rompen bajo presión extrema, todo mientras mantienen la esperanza contra pronóstico.</string>

    <string name="sinopsis_irlandes">A través de los ojos de Frank Sheeran, un veterano de la Segunda Guerra Mundial convertido en camionero y luego en asesino a sueldo, la película narra décadas de historia criminal estadounidense. Sheeran, interpretado por Robert De Niro envejeciendo digitalmente, se introduce en el mundo de la mafia a través de Russell Bufalino y pronto se convierte en el hombre de confianza del poderoso líder sindical Jimmy Hoffa. La épica de más de tres horas y media sigue la compleja relación entre Sheeran y Hoffa, desde su amistad hasta su eventual ruptura, contra el telón de fondo de la corrupción sindical, las guerras entre familias mafiosas y la interferencia del gobierno. Martin Scorsese teje una reflexión melancólica sobre el tiempo, la lealtad, la traición y el arrepentimiento, mostrando no solo el ascenso y caída de imperios criminales, sino también el costo personal de una vida de violencia y las sombras que persiguen a un hombre en sus últimos días.</string>

    <string name="sinopsis_pinocho">En la Italia fascista de la década de 1930, Geppetto, un anciano tallador de madera devastado por la pérdida de su hijo Carlo durante la Primera Guerra Mundial, crea un tínete de madera en un acto de desesperación borracho. Mágicamente, el tínete cobra vida gracias a un espíritu del bosque, pero no como el niño perfecto que Geppetto esperaba. Esta versión de Pinocho, fiel al tono oscuro de los cuentos originales de Collodi, sigue al tínete en un viaje de autodescubrimiento a través de un mundo lleno de peligros: desde un circo explotador dirigido por el siniestro Conde Volpe hasta una isla paradisíaca que convierte a los niños en burros para venderlos. Guillermo del Toro utiliza esta historia para explorar temas de obediencia ciega versus pensamiento independiente, la naturaleza de la humanidad real versus la perfección artificial, y el amor paternal incondicional, todo ambientado en una Italia que enfrenta su propia crisis de identidad bajo el régimen fascista.</string>

    <string name="sinopsis_dune">En el distante futuro, el noble Paul Atreides, hijo del Duque Leto Atreides y la Bene Gesserit Lady Jessica, es llevado al planeta desértico Arrakis, también conocido como Dune. Este mundo árido es la única fuente de la especia melange, la sustancia más valiosa del universo que permite la navegación interestelar, prolonga la vida y expande la conciencia. Cuando la Casa Atreides es traicionada y destruida por sus rivales, los Harkonnen, con la complicidad del Emperador, Paul debe huir al desierto donde se une a los Fremen, los habitantes nativos de Arrakis. A medida que Paul descubre su destino como el Kwisatz Haderach (una especie de mesías profetizado), debe navegar entre visiones precognitivas, guerras políticas interestelares, ecología planetaria y su propia humanidad mientras lidera una revolución que cambiará el universo para siempre.</string>

    <string name="sinopsis_frozen">Tres años después de los eventos de la primera película, Elsa, ahora reina de Arendelle, comienza a escuchar una voz misteriosa que la llama desde lejos. Esta voz la lleva, junto con su hermana Anna, el hombre de hielo Kristoff, el reno Sven y el muñeco de nieve Olaf, en un viaje más allá de su reino hacia el Bosque Encantado, un territorio mágico rodeado de niebla impenetrable. Allí descubren la verdad sobre los poderes de Elsa y los orígenes de su familia, encontrándose con los Northuldra, un pueblo que vive en armonía con los espíritus mágicos de la naturaleza. La película explora temas de identidad, destino, madurez y el poder del amor familiar, mientras los personajes enfrentan desafíos que prueban sus lazos y revelan secretos largamente enterrados sobre el reino de Arendelle</string>

    <string name="sinopsis_manhana">Rachel, una joven neoyorquina, descubre que su prometido, un aparentemente perfecto cirujano, la ha estado engañando justo antes de Navidad. Devastada y confundida, accidentalmente intercambia bolsas de regalo en Tiffany y Co. con Gary, un padre soltero atractivo pero igualmente desilusionado con el amor. Lo que comienza como un encuentro casual para devolver los regalos se convierte en una serie de citas y momentos compartidos que llevan a ambos a cuestionar sus ideas sobre el amor y las relaciones. Mientras navegan por las expectativas familiares durante las fiestas y confrontan sus propios miedos al compromiso, Rachel y Gary descubren que a veces el amor llega cuando menos lo esperas y en los paquetes menos convencionales.</string>

    <string name="sinopsis_espiritu">En esta innovadora versión musical del clásico de Charles Dickens, Clint Briggs, el espíritu del presente de las Navidades, está cansado de su trabajo anual de redimir almas. Decide tomar un caso imposible: el de Eric Whittle, un cinico y despiadado consultor de medios cuya misión es sembrar división y controversia en línea. Lo que Clint no anticipa es que Eric podría ser el primer sujeto irredeemable de la historia. Con la ayuda de los espíritus de las Navidades pasadas y futuras, Clint se embarca en una aventura musical llena de números elaborados, humor inteligente y momentos conmovedores que exploran no solo la redención de un hombre, sino también la importancia de la conexión humana, la bondad y el espíritu navideño en un mundo cada vez más digitalizado y dividido.</string>


</resources>